---
stage: none
group: unassigned
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
type: reference
---

# 管理中心 **(FREE SELF)**

管理中心提供了管理和配置极狐GitLab 私有化部署实例的功能的 Web UI。如果您是管理员，可以访问管理中心：

- 在 16.1 及更高版本中：在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**)，然后选择 **管理中心**。
- 在 16.0 及更早版本中：在顶部栏上，选择 **主菜单 > 管理员**。

NOTE:
只有管理员用户可以访问管理中心。

<a id="administering-projects"></a>

### 管理项目

您可以从管理中心的项目页面，管理极狐GitLab 实例中的所有项目。

要访问项目页面：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 项目**。
1. 选择 **所有**、**私有**、**内部** 或 **公开** 选项卡，仅列出符合该条件的项目。

默认情况下，所有项目都按上次更新时间的相反顺序列出，列出每个项目的以下信息：

- 名称
- 命名空间
- 描述
- 空间大小，最多每 15 分钟更新一次

您可以编辑或删除项目。

项目列表可以按以下方式排序：

- 更新日期
- 最后创建
- 名称
- 最多星标
- 最早创建
- 最早更新
- 最大仓库

用户可以选择隐藏或显示列表中的存档项目。

在 **按名称过滤** 字段中，键入您要查找的项目名称，极狐GitLab 会在您键入时对其进行过滤。

要仅过滤该命名空间中的项目，请从 **命名空间** 下拉列表中进行选择。

您可以组合过滤器选项。例如，仅列出名称中带有 `score` 的公开项目：

1. 选择 **公开** 选项卡。
1. 在 **按名称过滤...** 输入框中输入 `score`。

<a id="administering-users"></a>

### 管理用户

您可以从管理中心的用户页面，管理极狐GitLab 实例中的所有用户：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 用户**。

要列出符合特定条件的用户，请在 **用户** 页面上选择以下选项卡之一：

- **激活**
- **管理员**
- **启用双重认证**
- **未启用双重认证**
- **外部**
- **[已禁用](../administration/moderate_users.md#block-a-user)**
- **[已冻结](../administration/moderate_users.md#deactivate-a-user)**
- **无项目**

对于每个用户，列出以下信息：

1. 用户名
1. 电子邮件地址
1. 项目成员计数
1. 群组成员计数（引入于 13.12 版本）
1. 帐户创建日期
1. 上次活动日期

要编辑用户，请在用户行中选择 **编辑**。要删除用户，或删除用户及其贡献，请选择该用户行中的下拉列表，然后选择所需的选项。

要更改排序顺序：

1. 选择排序下拉列表。
1. 选择需要的排序顺序。

默认情况下，排序下拉列表默认按名称排序。

要搜索用户，请在搜索字段中输入您的条件。用户搜索不区分大小写，并支持对名称和用户名的部分匹配。要搜索电子邮件地址，您必须提供完整的电子邮件地址。

### 用户模拟

管理员可以“模拟”任何其他用户，包括其他管理员。管理员可以“看到用户看到的东西”，并代表用户采取操作行动。

您可以通过以下方式模拟用户：

- 通过 UI：

    1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
    1. 选择 **管理中心**。
    1. 在左侧边栏中，选择 **概览 > 用户**。
    1. 从用户列表中选择一个用户。
    1. 选择 **模拟**。

- 通过 API，使用[模拟令牌](../api/index.md#impersonation-tokens).

所有模拟活动都[通过审计事件捕获](../../administration/audit_events.md#user-impersonation)。

默认情况下，模拟是启用的。极狐GitLab 可以配置为[禁用模拟](../../api/index.md#disable-impersonation)。

![user impersonation button](img/impersonate_user_button_v13_8.png)

### 用户身份

> 查看用户 SCIM 身份的能力引入于 15.3 版本。

使用身份验证提供商时，管理员可以看到用户的身份：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 用户**。
1. 从用户列表中选择一个用户。
1. 选择 **身份**。

此列表显示用户的身份，包括 SCIM 身份。管理员可以使用此信息，解决与 SCIM 相关的问题并确认用于帐户的身份。

### 用户权限导出 **(PREMIUM SELF)**

管理员可以从管理中心的用户页面，导出极狐GitLab 实例中所有用户的用户权限。
导出列出用户在群组和项目中的直接成员资格。

导出中包含以下数据：

- 用户名
- 电子邮件地址
- 类型
- 路径
- 访问级别 ([项目](../user/permissions.md#project-members-permissions)和[群组](../user/permissions.md#group-members-permissions)）
- 上次活动日期（引入于 14.6 版本），有关显示在此处的活动，请参阅[用户 API 文档](../api/users.md#get-user-activities)。

仅导出前 100,000 个用户帐户。

![user permission export button](img/export_permissions_v13_11.png)

<a id="users-statistics"></a>

### 用户统计

**用户统计**页面按角色提供了用户帐户的概览。这些统计数据每天计算一次，因此不会包括自上次更新以来所做的用户更改。

包括以下总计：

- 计费用户
- 已禁用的用户
- 总用户

极狐GitLab 计费基于[**计费用户**](../subscriptions/self_managed/index.md#billable-users)的数量。

### 向用户添加电子邮件

您必须是管理员，才能手动向用户添加电子邮件：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 用户**。
1. 找到用户并选择他们。
1. 选择 **编辑**。
1. 在 **电子邮件** 中，输入新的电子邮件地址。这会将新的电子邮件地址添加到用户，并将以前的电子邮件地址设置为辅助地址。
1. 选择 **保存更改**。

## 用户人群

[人群](user_cohorts.md)选项卡显示新用户的每月队列及其随时间的活动。

## 阻止用户创建群组

默认情况下，用户可以创建群组。要阻止用户创建顶级群组：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 用户**。
1. 找到用户并选择他们。
1. 选择 **编辑**。
1. 清除 **可以创建群组** 复选框。
1. 选择 **保存更改**。

您也可以[限制哪些角色可以在群组内创建子组](../user/group/subgroups/index.md#change-who-can-create-subgroups)。

<a id="administering-groups"></a>

## 管理群组

您可以从管理中心的群组页面，管理极狐GitLab 实例中的所有群组。

要访问群组页面：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 群组**。

对于每个群组，该页面会显示其名称、描述、大小、群组中的项目数、成员数，以及该组群是私有的、内部的还是公开的。要编辑群组，请在群组行中选择 **编辑**。要删除群组，请在群组行中选择 **删除**。

要更改排序顺序，请选择排序下拉列表并选择所需的顺序。默认排序顺序为 **上次创建**。

要按名称搜索群组，请在搜索字段中输入您的条件。群组搜索不区分大小写，并支持部分匹配。

要[创建新群组](../user/group/index.md#create-a-group)，选择 **新建群组**。

<a id="administering-topics"></a>

## 管理主题

> - 引入于 14.4 版本。
> - 合并主题功能引入于 15.5 版本。

[主题](../user/project/working_with_projects.md#explore-topics)用于分类和查找相似的项目。

### 查看所有主题

查看极狐GitLab 实例中的所有主题：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 主题**。

对于每个主题，该页面都会显示其名称，并标有该主题的项目数。

### 搜索主题

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 主题**。
1. 在搜索框中，输入您的搜索条件。
   主题搜索不区分大小写并支持部分匹配。

### 创建主题

要创建主题：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 主题**。
1. 选择 **新建主题**。
1. 输入 **主题别名（名称）** 和 **主题标题**。
1. 可选。输入 **描述** 并添加 **主题头像**。
1. 选择 **保存更改**。

创建的主题将显示在 **浏览主题** 页面上。

NOTE:
分配的主题仅对有权访问项目的每个人可见，但每个人都可以看到极狐GitLab 实例上存在哪些主题。不要在主题名称中包含敏感信息。

### 编辑主题

您可以随时编辑主题的名称、标题、描述和头像。

要编辑主题：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 主题**。
1. 在对应主题行中选择 **编辑**。
1. 编辑主题别名（名称）、标题、描述或头像。
1. 选择 **保存更改**。

### 删除主题

如果您不再需要某个主题，可以将其永久删除。

要删除主题：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 主题**。
1. 要删除主题，请选择该主题行中的 **删除**。

### 合并主题

您可以将分配给一个主题的所有项目移至另一个主题。
然后源主题将被永久删除。
合并主题删除后将无法恢复。

合并主题：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > 主题**。
1. 选择**合并主题**。
1. 从 **源主题** 下拉列表中，选择要合并和删除的主题。
1. 从 **目标主题** 下拉列表中，选择要将源主题合并到的主题。
1. 选择 **合并**。

<a id="administering-gitaly-servers"></a>

## 管理 Gitaly 服务器

您可以从管理中心的 **Gitaly 服务器** 页面，列出极狐GitLab 实例中的所有 Gitaly 服务器。有关详细信息，请参阅 [Gitaly](gitaly/index.md) 文档。

要访问 **Gitaly 服务器** 页面：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > Gitaly 服务器**。

对于每个 Gitaly 服务器，列出以下详细信息：

| 字段          | 描述 |
|----------------|-------------|
| 存储        | 代码仓库存储 |
| 地址        | Gitaly 服务器正在侦听的网络地址 |
| 服务器版本 | Gitaly 版本 |
| Git 版本    | Gitaly 服务器上安装的 Git 版本 |
| 已是最新     | 显示 Gitaly 服务器版本是否是可用的最新版本。绿点表示服务器是最新的。 |

## CI/CD 部分

<a id="administering-runners"></a>

### 管理 runners

> 从 **概览 > Runners** 移动到 **CI/CD > Runners** 于 15.8 版本。

您可以从管理中心的 **Runners** 页面，管理极狐GitLab 实例中的所有 runners。有关详细信息，请参阅[极狐GitLab Runner](https://docs.gitlab.cn/runner/) 文档。

要访问 **Runners** 页面：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > Runners**。

#### 搜索和过滤 runners

要搜索 runners 的描述：

1. 在 **搜索或过滤结果...** 字段中，输入您要查找的 runner 的描述。
1. 按 <kbd>Enter</kbd>。

您还可以按状态、类型和标签过滤 runner：

1. 选择一个选项卡或 **搜索或筛选结果...** 字段。
1. 选择任何 **类型**，或按 **状态** 或 **标签** 过滤。
1. 选择或输入您的搜索条件。

![Attributes of a runner, with the **Search or filter results...** field active](img/index_runners_search_or_filter_v14_5.png)

#### 批量删除 runners

> - 引入于 15.4 版本。
> - 功能标志删除于 15.5 版本。

您可以同时删除多个 runners。

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **概览 > Runners**。
1. 在要删除的 runner 左侧，选中复选框。要选择页面上的所有 runners，请选中列表上方的复选框。
1. 选择 **删除所选**。

#### Runner 属性

对于每个 runner，列出以下属性：

| 属性    | 描述 |
|--------------|-------------|
| 状态       | Runner 的状态。在 15.1 及更高版本中，对于旗舰版，升级状态可用。 |
| Runner 详情 | 有关 runner 的信息，包括部分令牌，以及注册 runner 的计算机的详细信息。 |
| 版本      | 极狐GitLab Runner 版本。 |
| 作业         | Runner 运行的作业总数。 |
| 标签         | 与 runner 关联的标签。 |
| 最后联系 | 显示 runner 最后一次联系极狐GitLab 实例的时间戳。 |

您还可以编辑、暂停或删除每个 runner。

<a id="administering-jobs"></a>

### 管理作业

> 从 **概览 > 作业** 移动到 **CI/CD > 作业** 于 15.8 版本。

您可以从管理中心的作业页面，管理极狐GitLab 实例中的所有作业。

要访问作业页面：

1. 在左侧边栏上，展开最顶部的向下箭头 (**{chevron-down}**）。
1. 选择 **管理中心**。
1. 选择 **CI/CD > 作业**。列出所有作业，按作业 ID 的降序排列。
1. 选择 **全部** 选项卡以列出所有作业。选择 **等待中**、**运行中** 或 **已完成** 选项卡，仅列出处于所选状态的作业。

对于每个作业，列出了以下详细信息：

| 字段    | 描述 |
|----------|-------------|
| 状态   | 作业状态，**通过**、**跳过**或**失败**。             |
| 作业      | 包括指向作业、分支和启动作业的提交的链接。 |
| 流水线 | 包括指向特定流水线的链接。                               |
| 项目  | 作业所属的项目和组织的名称。        |
| Runner   | 分配给执行作业的 CI runner 的名称。                      |
| 阶段    | 在 `.gitlab-ci.yml` 文件中声明作业的阶段。              |
| 名称     | 在 `.gitlab-ci.yml` 文件中指定的作业名称。                   |
| 时间  | 作业的持续时间，以及作业完成的时间。                |
| 覆盖率 | 测试覆盖率百分比。                                           |

## 监控部分

下文说明管理中心的**监控**部分。

<a id="system-information"></a>

### 系统信息

> 引入于 15.2 版本，支持相对时间。“正常运行时间”统计数据已重命名为“系统启动的时间”。

**系统信息**页面提供以下统计信息：

| 字段          | 描述                                       |
|:---------------|:--------------------------------------------------|
| CPU            | 可用的 CPU 内核数                     |
| 内存使用情况   | 使用中的内存和可用的总内存         |
| 磁盘使用情况     | 正在使用的磁盘空间和可用的总磁盘空间 |
| 系统启动的时间 | 托管极狐GitLab 的系统启动时间。在 15.1 及更早版本中，显示的是正常运行时间统计数据。 |

只有当您导航到 **系统信息** 页面，或在浏览器中刷新页面时，这些统计信息才会更新。

<a id="background-jobs"></a>

### 后台作业

**后台作业**页面显示 Sidekiq 仪表盘。极狐GitLab 使用 Sidekiq 执行后台处理。

Sidekiq 仪表盘由以下元素组成：

- 每个作业状态的选项卡。
- 后台作业统计的细目分类。
- **已处理**和**失败**作业的实时图表，可选择轮询间隔。
- **已处理**和**失败**作业的历史图表，可选择时间跨度。
- Redis 统计信息，包括：
    - 版本号
    - 正常运行时间，以天为单位
    - 连接数
    - 当前内存使用量，以 MB 为单位
    - 内存使用峰值，以 MB 为单位

<a id="logs"></a>

### 日志

自 13.0 版本以来，**日志**视图已从管理中心仪表盘中删除，因为日志记录在多节点设置中不起作用，并且可能通过显示部分信息给管理员造成混淆。

对于多节点系统，我们建议将日志提取到 Elasticsearch 和 Splunk 等服务中。

| 作业文件               | 内容 |
|:------------------------|:---------|
| `application.log`       | 极狐GitLab 用户活动 |
| `git_json.log`          | 极狐GitLab 与 Git 仓库交互失败 |
| `production.log`        | 从 Puma 收到的请求，以及为满足这些请求而采取的行动 |
| `sidekiq.log`           | 后台作业 |
| `repocheck.log`         | 仓库活动 |
| `integrations_json.log` | 极狐GitLab 和集成系统之间的活动 |
| `kubernetes.log`        | Kubernetes 活动 |

这些日志文件的内容在解决问题时很有用。

有关这些日志文件及其内容的详细信息，请参阅[日志系统](logs/index.md)。

每个日志文件的内容按时间顺序列出。为了尽量减少性能问题，每个日志文件最多显示 2000 行。

<a id="audit-events"></a>

### 审计事件 **(PREMIUM SELF)**

**审计事件**页面列出了在极狐GitLab 服务器中所做的更改。有了这些信息，您就可以控制、分析和跟踪每个更改。
